[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "((3^{2 + sqrt{2}})^{2 sqrt{2}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "9",
        "choice4": "27",
        "choice5": "81",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( frac{ log_4{64}}{ log_4{8}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "반지름의 길이가 4이고 중심각의 크기가 ( frac{5}{12} pi ) 인 부채꼴의 넓이는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{10}{3} pi )",
        "choice2": "( frac{11}{3} pi )",
        "choice3": "( 4 pi )",
        "choice4": "( frac{13}{3} pi )",
        "choice5": "( frac{14}{3} pi )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( frac{ pi}{2} < x < frac{ pi}{2} )일 때, 방정식 (2 sin x 1 0 )의 해는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ pi}{3} )",
        "choice2": "( frac{ pi}{6} )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "( frac{ pi}{6} )",
        "choice5": "( frac{ pi}{3} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "위의 표를 이용하여 ( log 619 ) 의 값을 구한 것은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "선분 BC의 길이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "( frac{9}{2} )",
        "choice3": "5",
        "choice4": "( frac{11}{2} )",
        "choice5": "6",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "두 상수 (a, b )에 대하여 함수 (y 2^{x+a} + b )의 그래프가 그림과 같을 때, (a + b )의 값은? (단, 직선 (y 3 )은 함수의 그래프의 점근선이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "함수 (y log_2{x} + 1 )의 그래프를 (x )축의 방향으로 (a )만큼 평행이동한 후 직선 (y x )에 대하여 대칭이동하였더니 함수 (y 2^{x 1} + 5 )의 그래프와 일치하였다. 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "( pi < theta < frac{3}{2} pi )인 ( theta )에 대하여 ( sin theta frac{1}{3} ) 일 때, ( tan theta )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{3}}{4} )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{2}}{4} )",
        "choice3": "( frac{1}{4} )",
        "choice4": "( frac{ sqrt{2}}{4} )",
        "choice5": "( frac{ sqrt{3}}{4} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "세 상수 (a ), (b ), (c )에 대하여 함수 (y a sin{bx} + c )의 그래프가 그림과 같을 때, (a times b times c )의 값은? (단, (a > 0 ), (b > 0 )) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(1 )",
        "choice2": "( frac{3}{2} )",
        "choice3": "(2 )",
        "choice4": "( frac{5}{2} )",
        "choice5": "(3 )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "반지름의 길이가 4인 원에 내접하는 삼각형 (ABC )가 있다. 이 삼각형의 둘레의 길이가 12일 때, ( sin A + sin B + sin (A + B) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "함수 ( f(x) 3^{x 2} + a )의 역함수의 그래프가 점 ((a+5, a+2) )를 지날 때, (3^a )의 값은? (단, (a )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "5",
        "choice2": "6",
        "choice3": "7",
        "choice4": "8",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "[(2^x 8) left( frac{1}{3^x} 9 right) geq 0 ]을 만족시키는 정수 (x )의 개수는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "( left( sqrt[6]{ frac{ sqrt{5}}{ sqrt{2}}} right)^m times n 100 ) 을 만족시키는 두 자연수 (m, n )에 대하여 (m+n )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "40",
        "choice2": "42",
        "choice3": "44",
        "choice4": "46",
        "choice5": "48",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "(삼각형 ABC가 정삼각형일 때, a의 값은? ) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{3}}{3} pi )",
        "choice2": "( frac{5 sqrt{3}}{12} pi )",
        "choice3": "( frac{ sqrt{3}}{2} pi )",
        "choice4": "( frac{7 sqrt{3}}{12} pi )",
        "choice5": "( frac{2 sqrt{3}}{3} pi )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "0이 아닌 실수 ( t ) 에 대하여 두 곡선 ( y log_{2}x ), ( y log_{4}x )와 직선 ( y t )가 만나는 점을 각각 ( P ), ( Q )라 하자. 삼각형 ( OPQ )의 넓이를 ( S(t) )라 할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? (단, ( O )는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "좌표평면에서 곡선 ( y sqrt{x} (x > 0) ) 위의 점 P에 대하여 동경 OP가 나타내는 각의 크기를 ( theta )라 하자. ( cos^2 theta 2 sin^2 theta 1 )일 때, 선분 OP의 길이는? (단, O는 원점이고, ( x )축의 양의 방향을 시초선으로 한다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{2}}{2} )",
        "choice3": "( frac{ sqrt{3}}{2} )",
        "choice4": "1",
        "choice5": "( frac{ sqrt{5}}{2} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "그림과 같이 두 곡선 (y 2^{x+1} ), (y 2^{ x+1} )과 세 점 (A( 1, 1) ), (B(1, 1) ), (C(0, 2) )가 있다. 실수 (k (1 < k < 2) )에 대하여 두 곡선 (y 2^{x+1} ), (y 2^{ x+1} ) 과 직선 (y k )가 만나는 점을 각각 (D, E ), 직선 (y 2k )가 만나는 점을 각각 (F, G )라 하자. 사각형 (ABED )의 넓이와 삼각형 (CFG )의 넓이가 같을 때, (k )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2^{ frac{1}{6}} )",
        "choice2": "(2^{ frac{1}{3}} )",
        "choice3": "(2^{ frac{1}{2}} )",
        "choice4": "(2^{ frac{2}{3}} )",
        "choice5": "(2^{ frac{5}{6}} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "위의 (가)에 알맞은 수를 ( p )라 하고, (나), (다)에 알맞은 식을 각각 ( f( theta) ), ( g( theta) )라 할 때, ( p times f left( frac{ pi}{16} right) times g left( frac{ pi}{8} right) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{2}}{4} pi )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{2}}{5} pi )",
        "choice3": "( frac{ sqrt{2}}{6} pi )",
        "choice4": "( frac{ sqrt{2}}{7} pi )",
        "choice5": "( frac{ sqrt{2}}{8} pi )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "1이 아닌 두 자연수 (a, b ) 가 다음 조건을 만족시킨다. (가) (a < b < a^2 ) (나) ( log_a b )는 유리수이다. ( log_a frac{3}{2} )일 때, (a+b )의 최댓값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "250",
        "choice2": "270",
        "choice3": "290",
        "choice4": "310",
        "choice5": "330",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 ( frac{n 1}{6} pi leq x leq frac{n+2}{6} pi )에서 함수 ( f(x) left| sin x frac{1}{2} right| )의 최댓값을 ( g(n) )이라 하자. 40 이하의 자연수 ( k )에 대하여 ( g(k) )가 무리수가 되도록 하는 모든 ( k )의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "115",
        "choice2": "117",
        "choice3": "119",
        "choice4": "121",
        "choice5": "123",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( sqrt[3]{27^{2} times 3^{2}} 의 값을 구하시오. [3점] )",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 81
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( log_{ frac{1}{2}} (x + 3) 4 ) 의 해를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 13
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "두 함수 ( y cos frac{2}{3}x )와 ( y tan frac{3}{a}x )의 주기가 같을 때, 양수 ( a )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 9
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "함수 ( f(x) 4 cos(x + pi) + k )의 그래프가 점 ( ( frac{ pi}{3}, 5) )를 지날 때, 상수 ( k )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "((3^a + 3^{ a})^2 2(3^a + 3^{ a}) + 8 ) 을 만족시키는 실수 (a )에 대하여 (27^a + 27^{ a} )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 52
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "자연수 전체의 집합의 두 부분집합 ( A {a, b, c }, B { log_2a, log_2b, log_2c } )에 대하여 (a+b 24 )이고 집합 (B )의 모든 원소의 합이 12일 때, 집합 (A )의 모든 원소의 합을 구하시오. (단, (a, b, c )는 서로 다른 세 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 56
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 ( 0 leq x leq 4 )일 때, ( x )에 대한 방정식 ( sin pi x frac{( 1)^{n+1}}{n} 0 )의 모든 실근의 합을 ( f(n) )이라 하자. ( f(1) + f(2) + f(3) + f(4) + f(5) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 35
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "그림과 같이 ( overline{AB} overline{AC} 1 ), ( angle BAC frac{ pi}{2} ) 인 삼각형 ABC 모양의 종이가 있다. 선분 BC 위의 점 D, 선분 AB 위의 점 E, 선분 AC 위의 점 F에 대하여 선분 EF를 접는 선으로 하여 점 A가 점 D와 겹쳐지도록 접었다. 삼각형 BDE와 삼각형 DCF의 외접원의 반지름의 길이의 비가 2 1일 때, 선분 DF의 길이는 ( frac{q}{p} )이다. ( p + q )의 값을 구하시오. (단, 종이의 두께는 고려하지 않으며, ( p )와 ( q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 17
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "함수 ( y g(x) )의 그래프와 직선 ( y 16 )의 교점의 개수가 3이고 ( g(1) 16 )일 때, 모든 ( f(a 2) )의 값의 합을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    }
]